# Как проект устроен

## СТАРТОВАЯ СТРАНИЦА
На стартовой странице отображаются 4 книги.  
Нажатием на кнопку Еще несколько книг подшружаются еще 4 книги. Когда все книги показаны, кнопка изчезает.  
Книги можно перетаскивать.  
При переходе на любую другую страницу (кроме страницы about.html) и возврате на главную, сохраняется положение книг после перетаскиваня и их количество (если была нажата кнопка Еще несколько книг). При переходе на страницу about.html или поиске книг — куки сбрасываются.  
Поиск работает только на стартовой странице. Можно сразу вводить текст и будут отображаться результаты поиска. Если поле для ввода будет пустое, то будут отображены 4 книги (как при начальной загрузке).  
При клике на обложку книги происходит переход на страницу книги.

## СТРАНИЦА ВЫБРАННОЙ КНИГИ
На странице книги — обложка, глаз, следящий за курсором и все отзывы и фишки, относящиеся к этой книге.  
При нажатии на кнопку Купит за жалкие... происходит переход на страницу оформления заказа.

## СТРАНИЦА ОФОРМЛЕНИЯ ЗАКАЗА
На странице оформления заказа можно выбрать любую валюту из списка и она будет отображена в стоимости Способа доставки и в суммарной стоимости заказа.  
Заполняются все поля. Если есть незаполненные, то при нажати на кнопку Оформить заказ выводится под каждым незаполненным полем краткое сообщение об ошибке. Также появляется сообщение под самой кнопкой с ообщей ошибкой (тут два варианта: не все данные введены и некорректно введен email).  
В поле для ввода телефона можно вводить только цифры и дефис (остальные символы ввести не получится).  
Радиобаттоны Способа оплаты заблокированы, пока не будет выбран Способа доставки. При выборе Способа доставки, останутся только те Радиобаттоны Способа оплаты, которые относятся к данному Способу доставки.  
При выборе Способа доставки подразумевающего ввод адреса, появляется поле для ввода адреса и оно становится обязятельным для заполнения.  
При правильном заполнении всех полей, появится сообщение об успешном заказе. Если нет, то это ошибка сервера (сообщение также появиться).

## СТРАНИЦА О КОМПАНИИ
Тут просто описание компании и сотрудников.


# Ход работы

Сделан шаблон для книг, чтобы в JS (в jQuery) не писать весь html код для нее, так как использовался метод appendTo. Такие же шаблоны были созданы для отзывов и фишек, вообщем для тех элементов, которых может быть много (prototype для объектов в js-коде добавлены для коллекции методов).  
К ссылке каждой книги в виде параметра передается ее id. По нему, уже на странице книги, через document.location определяется какая книга будет открыта. Тоже самое происходит при переходе на страницу заказа.  
На странице заказа, при нажатии на кнопку подтверждения, собираются все данные с этих полей в требуемом формате (в данном случае Querystring). Предварительно идет проверка на пустые поля и на корректность введенного email.  
Добавлена возможность поменять валюту на странице заказа.  
Глаз. Основа была взята из интернета, где зрачек ранвомерно перемещался по окружности. Соответственно он был доработан, чтобы зрачек приближался к краю глаза при удалении курсора.  
Добавлена возможность перетаскивать книги. Я использовал плагин jQuery jquery-ui.min.js.  
Добавлен поиск книг. Поиск происходит сразу при вводе.  
Добавлены куки (плагин jquery.cookie.js) для сохранения положения книг при перетаскивании, а также при изменении количества отображаемых книг. Куки сбрасываются при поиске и при переходе на страницу О компании.  

[Демо](http://university.netology.ru/u/levenec/fbb-store/)






